%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Pose et effectue les opérations suivantes :
\[\bullet\,314,56+218\kern1cm\bullet\,456,7-24,67\kern1cm\bullet\,35,6\times34\]
\item Calcule la somme des résultats des trois opérations de la question 1.
\item Parmi les résultats de la question 1 :
\begin{itemize}
\item quel est le plus grand nombre ?
\item quel est le plus petit nombre ?
\end{itemize}
Calcule ensuite la différence entre ces deux nombres.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: On travaille sur les opérations avec plusieurs pièges possibles (mauvais alignement dans l'addition, oubli du 0 dans la soustraction). On travaille également sur le vocabulaire propre aux opérations choisies. La multiplication proposée a été choisie car l'exercice a été donné en DS au début du cours sur la multiplication.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\hfill\newline
    \opadd*{314,56}{218}{a}\opadd{314,56}{218}\hfill\opsub*{456,7}{24,67}{b}\opsub{456,7}{24,67}\hfill\opmul*{35,6}{34}{c}\opmul{35,6}{34}
  \item\hfill\newline
    \opadd*{a}{b}{d}\opadd{a}{b}\kern0.25\linewidth\opadd{d}{c}
  \item Le plus grand nombre est $1\,210,4$. Le plus petit nombre est $432,03$.\\\opsub{1210,4}{432,03}
\end{myenumerate}